民陣今日舉辦主題為「主權在民」元旦大遊行 籲勿因689棄選鬆懈

【元旦遊行】民陣籲勿因689棄選鬆懈
建立時間 (HKT): 0101 00:00

民間人權陣線今日舉辦主題為「主權在民」的元旦大遊行，提出反對人大釋法、要求政府撤回對4名立法會議員的司法覆核及落實真普選訴求。民陣向警方申請5萬人遊行，召集人區諾軒坦言，今年遊行氣氛較差，希望市民不要以為特首梁振英不爭取連任，政制及法治問題便一掃而空，必須繼續集結全民力量捍衞香港核心價值。

民陣今日下午2時先於維園舉行集會，3時出發遊行至中環遮打道行人專用區，提出反對人大釋法、要求政府撤回針對4名立法會議員的司法覆核，及落實真普選，口號包括「反對釋法、撤回覆核、我要真普選」。民陣已向警方申請並獲發不反對通知書，預計中環遮打道行人專用區的集會在午夜前結束。

民陣表示，今年3月便是特首選舉，未知下任特首會否繼續挑動社會矛盾；律政司花數百萬元公帑針對劉小麗、羅冠聰、梁國雄和姚松炎4名立法會議員，提出司法覆核，以圖推翻立法會選舉結果，市民需思考如何捍衞香港法治。

召集人區諾軒稱，難以預計今日有多少市民參與遊行，希望有超過一萬市民參加。他直言因梁振英宣佈不爭取連任，不少市民以為香港的政制法治問題便解決。但疑似特首候選人政務司司長林鄭月娥，可能是最接近梁振英路線的人，她最終當選機會也不低，「佢隱瞞西九起故宮博物館，做全民退保露出真面目，唔支持無經濟審查方案」。目前的政治形勢仍然令人憂慮，關心香港未來的市民不要鬆懈，應挺身而出參加遊行，向不公義說不。據他了解，暫時有親中團體「珍惜群組」於灣仔軒尼詩道及分域街擺街站，與民陣打對台。

記者 陳沛冰

有民陣，不了。

咩叫主權在民？
跟自決 自治 港獨有咩分別？

你咩都不了㗎啦

民陣變贊成自決 港獨？

不了 要溝女

主權在民陣

泛民自已講咩都無問題

4位

青症食完熱狗而家咪俾泛民食囉